[
    {
        "question_text": "1.上消化道内镜检查前禁食条件是",
        "options": [
            "A.禁食8小时",
            "B.禁食4小时",
            "C.禁食24小时",
            "D.禁食16小时",
            "E.禁食6小时"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.萎缩性胃炎内镜下表现为:",
        "options": [
            "A.粘膜表面常有透明液体或丝状粘液",
            "B.粘膜苍白或花斑状粘膜萎缩变薄，皱襞变浅",
            "C.粘膜肥厚、水肿，粗大",
            "D.胃内液体分泌量多，伴有粘膜糜烂",
            "E.粘膜表面光滑，可有龟裂"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.下列哪项不属胃镜检查的禁忌症？",
        "options": [
            "A.食管静脉曲张破裂出血",
            "B.急性咽喉、食管、胃的腐蚀性炎症",
            "C.严重的肺功能不全",
            "D.疑有空腔脏器穿孔急性期",
            "E.神志不清或精神异常不能合作者"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.下列哪项是上消化道内镜检查禁忌证？",
        "options": [
            "A.吞咽困难，胸骨后疼痛、烧灼感",
            "B.食管狭窄",
            "C.萎缩性胃炎",
            "D.巨大食管憩室",
            "E.急性上消化道出血"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.下述哪一项是下消化道内镜检查的适应证？",
        "options": [
            "A.肛门、直肠严重狭窄",
            "B.急性弥漫性腹膜炎",
            "C.妊娠妇女",
            "D.便血",
            "E.严重心肺功能衰竭，精神失常及昏迷患者"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.下列哪项不是克隆氏病的内镜下表现？",
        "options": [
            "A.多发于回肠末端及邻近结肠",
            "B.病变呈节段性分布",
            "C.病变粘膜呈卵石样或沟槽样",
            "D.广泛充血、水肿或浅表溃疡",
            "E.肠壁呈皮革样增厚"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.下列检查方法中诊断胃癌的最可靠方法是:",
        "options": [
            "A.胃液中无酸",
            "B.粪便潜血持续阳性",
            "C.癌胚抗原检测升高",
            "D.X线钡餐检查",
            "E.胃镜检查及活检"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.确诊慢性萎缩性胃炎的主要根据是:",
        "options": [
            "A.长期上腹胀痛，嗳气",
            "B.胃液分析胃酸偏低",
            "C.线钡餐检查",
            "D.血清壁细胞抗体测定",
            "E.胃镜检查及活检"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.诊断慢性胃炎的最可靠依据是:",
        "options": [
            "A.长期慢性上腹部疼痛且食后加重",
            "B.胃液分析",
            "C.X线钡餐检查",
            "D.纤维/电子胃镜检查",
            "E.病理活检"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.诊断慢性胃炎的最可靠依据是:",
        "options": [
            "A.长期慢性上腹部疼痛且食后加重",
            "B.胃液分析",
            "C.X线钡餐检查",
            "D.胃镜检查",
            "E.以上都不是"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.诊断十二指肠球部活动性溃疡的主要依据是:",
        "options": [
            "A.胃酸增高",
            "B.长期反复有规律右上腹疼痛",
            "C.纤维/电子胃镜检查",
            "D.X线钡餐检查发现龛影",
            "E.近期有柏油便"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.溃疡性结肠炎患者行结肠镜检查，术中感突然剧痛，术后半小时感腹胀明显，逐渐加重，应首先考虑为:",
        "options": [
            "A.结肠穿孔",
            "B.肠扭转",
            "C.术中注气过多",
            "D.肠套叠",
            "E.肠麻痹"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.下列哪项暂时不适合行上消化道内镜检查？",
        "options": [
            "A.上腹部剧痛1小时，X线腹部平片见膈下游离气体，临床疑消化性溃疡穿孔",
            "B.X线钡餐检查显示胃窦部一充盈缺损",
            "C.三年前诊断为胃窦部溃疡，治疗后好转，近日上腹痛",
            "D.2岁患儿，误吞一圆硬币卡于贲门口处",
            "E.肝硬化食管静脉曲张出现大量呕吐鲜血"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.下列哪种情况行上消化道内镜下治疗是错误的？",
        "options": [
            "A.食管静脉曲张破裂大出血行曲张静脉套扎",
            "B.十二指肠球部溃疡并幽门不全梗阻行幽门球囊扩张治疗",
            "C.食管鳞状细胞癌致食管狭窄行内镜下放置金属内支架",
            "D.大量呕血，胃镜见胃体一小动脉破裂出血准备行胃镜下金属钛夹止血",
            "E.食管下段见直径1cm带蒂息肉准备行胃镜下高频电切除息肉。"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.下列哪种情况不适合行肠镜检查？",
        "options": [
            "A.85岁高龄患者，腹痛，大便带血",
            "B.4岁患者，反复血便1年余",
            "C.28岁，孕6月，近日出现肛门坠胀，便意，粘液便及便后滴血",
            "D.42岁，结肠癌根治术后一年",
            "E.60岁，结肠息肉内镜下切除后反复鲜血便药物止血无明显效果"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.下列哪项不属于结肠镜检查的禁忌症？",
        "options": [
            "A.妊娠妇女",
            "B.急性重度结肠炎",
            "C.中度贫血",
            "D.急性弥漫性腹膜炎",
            "E.心功能衰竭"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.下列哪种疾病不需用结肠镜治疗？",
        "options": [
            "A.结肠单发息肉",
            "B.结肠多发息肉",
            "C.盲肠鞭虫病",
            "D.乙状结肠扭转",
            "E.内痔"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.哪项不是纤维结肠镜检查的并发症？",
        "options": [
            "A.肠穿孔",
            "B.肠出血",
            "C.气体爆炸",
            "D.腹胀",
            "E.肠系膜裂伤"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19.哪项不是纤维支气管镜检查的并发症？",
        "options": [
            "A.喉痉挛",
            "B.低氧血症",
            "C.大咯血",
            "D.气胸",
            "E.胸膜反应"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "20.不属于胃镜检查的并发症的是:",
        "options": [
            "A.下颌关节脱位",
            "B.食管或胃穿孔",
            "C.腮腺肿大",
            "D.恶心",
            "E.心跳骤停"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "21.下列病例中哪项处理是正确的:",
        "options": [
            "A.胃溃疡患者，行胃大部切除术后17年，近日上腹隐痛，需行胃镜检查；",
            "B.女性患者，28岁，孕8周，恶心、呕吐、纳差，需行胃镜检查；",
            "C.男性患者，56岁，便血一月余，口服20甘露醇清洁准备肠道后行肠镜检查发现乙状结肠见直径1.5CM带蒂息肉，即刻行内镜下高频电切除息肉",
            "D.患者女性，66岁，高血压病史20余年，近日经常上腹部疼痛，B超检查肝胆脾及双肾未件见异常，见腹主动脉瘤，为明确诊断需行胃镜检查；",
            "E.患者男性，20岁，腹泻、粘液血便、伴发热2天，查:体温38.5℃；C血白细胞总数及中性分类明显升高，大便常规见大便大量脓细胞且潜血阳"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 21
    },
    {
        "question_text": "22.某病人，男性，47岁，有肝硬化1年，因腹胀、纳差月余就诊，GI疑为胃癌，为确诊应选择下列哪项检查？",
        "options": [
            "A.肝功能试验",
            "B.粪隐血试验",
            "C.纤维胃镜检查加病变活组织检查",
            "D.癌胚抗原（CEA）检测",
            "E.上腹CT"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 22
    }
]